康德嘅「自由即自律」

其實你哋覺得世界上有幾多人做到，即係自己有權做人哋都有權做，人哋冇權做自己都冇權做

自由即係有權力決定自己可以做啲咩
但係權力使人腐敗

支乎有個留言:

我其實一直不同意“自律即自由”這句話，感覺特別雞湯，尤其感覺這句話並不來自康德，因為康德並沒有這麼熱愛灌雞湯。
看了下，這句話的德語原文是這樣的：
Freiheit als Autonomie.
Freiheit是自由的意思沒啥好說的。
Als 是個介詞。
但Autonomie在這裡不應該是自律的意思。
它在德文詞典中是這樣的：
Au|to|no|mie, die; -, -n [griech. autonomía]:
1.(bildungsspr.) [verwaltungsmäßige] Unabhängigkeit, Selbstständigkeit: die A. dieses Landes ist gefährdet; A. fordern.
2.(Philos.) Willensfreiheit.
兩個意思。
一個是日常不依附的、獨立的。
一個哲學中，特指“按自己意願行事的自由。”
值得一提的是，Autonomie的反義詞，是Heteronomie，意思是依附他人，由他人給你制定法律。
所以Freiheit als Autonomie這句話的意思就很明顯了，即自己給自己設立規則，自己給自己立法，就是自由，和現在很多人理解的“自我約束即自由”，不是一個意思。
如果真要翻譯的話，我覺得“自立即自由”或者“自治即自由”可能更好。

自律咪姐係自己立規則比自己 篇文做乜鳩

自律係一定係守自己嘅規則?守社會規則都叫自律啦
哲學呢啲嘢抽一句出嚟講，好易誤解，同埋翻譯落差好大
e.g. the banality of evil譯成平庸之惡，就咁解英文都唔會咁譯

利申唔識

咁既話唔係句野有問題 而係中文有問題 中文本身唔係一門邏輯嚴謹既語言 好多時候都會有歧義

自由唔代表為所欲為
自由係要你清楚明白自己應該做咩

做唔到自律 所以先有法律（他律）

前海豹特種部隊 jocko willink, 將discipline equals freedom融入佢生活當中.

如果將Autonomie翻譯做英文就係Autonomy

咁意思就更加明顯了
the right of an organization, country, or region to be independent and govern itself
自治，自治權

一直都想做到咁嘅人但做唔到